［Share俾藍絲］葉劉淑儀關於 BNO 的說法才是真正的「搵人笨」

⋯⋯她在影片中卻如是說：「凡是去過英國的人都知道，如果六個月免簽到期，只需要走過英倫海峽，到法國再回來英國，就再有六個月免簽，如何外交部長出手？」她更以外傭出境一轉再返港就有新一輪免簽證為比喻，試圖將藍韜文的計劃矮化為「與現今政策無異」。

如果信她，就真是被搵笨了。

要知道，英國政府不是省油燈，為防止外藉人士非法工作或居留，無論是否免簽證者均會被審查，包括了解來訪目的及停留時期、是否有足夠財力應付停留期間及往返費用，更重要是：最近十二個月內，在英國累積停留期間，有否超過六個月。

換句話說，如果以免簽證方式去英國，在第一次停留滿六個月後，短期內第二次入境時，海關將對旅客進行更為嚴格的入境審查，如非特別原因（觀光、遊學、傾生意一貫免談），不得在十二個月內在英國境內累積停留超過六個月，「到法國再回來英國就無問題」一說，並不成立，除非這趟法國「旅程」，也是半年。

然而，這都不是重點。如果有留心英揆約翰遜在《泰晤士報》的文章，以及外相藍韜文一向的說法，英國對 BNO 政策的最大可能（暫時只是可能）改變，其實是工作權（right to work）⋯⋯

誠懇呼籲唔好再舉美國旗，你唔係美國人又搞佢哋支旗，美國人會好反感

#1 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

有工作權即使照攞working visa已經係兩回事